---
title: Requête d'avantages sociaux
description: 
published: true
date: 2021-06-21T11:52:46.596Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T08:48:16.233Z
---

# Requête d'avantages sociaux

La requête d'avantages sociaux permet aux employés de :
- 1. Demander des avantages flexibles qui doivent être perçus sous forme forfaitaire (si la composante salariale est payée contre une demande d'avantages )
- 2. Demander une exonération fiscale pour les avantages flexibles reçus au prorata, dans le cadre du salaire lors de la déduction d'impôt Pour les avantages sociaux non réclamés est coché dans Saisie de la paie / Bulletin de salaire

---

Vous accéder à **la liste requête d'avantages sociaux**, allez sur :

Accueil > Paie > **Demande d'avantages sociaux**

![liste_requête_avantages_sociaux.png](/payroll/employee-benefit-claim/liste_requête_avantages_sociaux.png)

## 1. Comment créer une requête d'avantages sociaux

![détails_requête.png](/payroll/employee-benefit-claim/détails_requête.png)

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Type de prestation et montant

Dans cette section, vous pouvez indiquer pour quel type de prestation est faite la demande. Et également, de définir le montant réclamé.

![type_de_prestation_et_montant.png](/payroll/employee-benefit-claim/type_de_prestation_et_montant.png)

### 2.2 Preuves de dépenses

Dans cette section, vous pouvez indiquer les preuves de dépenses. Joignez une pièce jointe pour soumettre la preuve.

![preuves_de_dépenses.png](/payroll/employee-benefit-claim/preuves_de_dépenses.png)

Ici, l'employé peut voir le montant admissible selon son affectation de structure salariale et réclamer le montant qu'il souhaite recevoir dans le cadre de son prochain salaire. Tout montant restant que l'employé n'a pas réclamé, au cours d'une période de paie, sera versé dans le cadre du dernier salaire de paie.

> **Remarque** : Le calcul de l'impôt normal n'inclut pas les avantages flexibles, car dans la plupart des cas, ils sont exonérés d'impôt. Pour imposer ces composants à tout moment avant la dernière paie, utilisez Déduire l'impôt pour les avantages sociaux non réclamés dans Saisie de la paie / Bulletin de salaire lors du traitement du salaire.
{.is-warning}
